即時兩岸 珠海市長：年底前將澳門蓮花口岸搬到橫琴一地一檢

十三屆全國人大二次會議廣東省代表團舉行開放日活動，全國人大代表、珠海市市長姚奕生表示，年底前要把橫琴口岸臨檢大廳和「粵澳新通道」青茂口岸都建好，將澳門蓮花口岸整體搬遷到橫琴口岸，實施「一次查驗、一次放行」的通關新模式，讓通關更加便利。

姚奕生表示，珠海將在橫琴營造適應澳人澳企發展的環境，支持澳門經濟制度多元化發展。他表示，珠海將以慶祝澳門回歸20週年為契機，推出澳門經濟多元化的政策措施，把優化擴展橫琴新區分線管理的政策具體化，爭取醫療健康先行先試政策落地和中藥材大宗交易所落戶，研究橫琴與澳門GDP和稅收共享分成的政策安排。

此外，珠海還將探索合作教育醫療為一體的綜合的民生項目，探索澳門醫保在珠海的使用，提供一萬套租賃住房，開通跨境通行班車，建立港澳青年創意就業試驗基地，並製定相應的政策，鼓勵澳企在橫琴辦公。

姚奕生說，港珠澳大橋開通以來，穿梭的巴士至今運送5萬人次。「我們將利用好大橋直通家門口的優勢，發揮大橋的綜合效應，融入大灣區一小時生活圈。」

姚奕生說，爭取把港珠澳高鐵、廣州地鐵18號線珠澳延長段納入到灣區的相關規劃，盡快實施，爭取儘早啟動伶仃洋深珠通道的前期工作，儘早開工建設黃茅海大橋。

姚奕生說，今後要提升珠澳的裝備製造業，深化與港澳合作，促進珠海先進製造業和港澳現代服務業融合發展，深化珠海機場、珠海港與灣區其他核心的城市合作，建設粵港澳國際物流園，帶動跨境電商的發展。

今日澳門，明日香港
有冇澳門人出黎講下...

即係唔再駁拱北口岸？
香港都同深圳越嚟越近，雖然澳門慘啲，痴落二線城市到

同高鐵掉轉喎，即係珠海又割地俾澳門
之前澳門政府租借珠海橫琴島一角，起圍牆，圍牆內行澳門法律，由澳門起條過海隧道去圍牆內，珠海冇方法入到圍牆內，有試過有保安收水俾人爬圍牆偷渡，拉咗個保安

依家蓮花大橋運作方式：澳門>澳門過關口岸落車出關>再上車過橋（約5分鐘車程）>到大陸關口再落車過關>再上車
（兩地兩檢

新安排即係搬澳門關口去珠海落橋位：澳門>過橋>落車過澳門關>行兩步再過大陸關>上車

唔撚識就查地圖啦
蓮花大橋係氹仔一條連接珠海，好撚短嘅一條橋，1999年起嘅
唔關拱北同港豬澳事

距離拆關又近一步了

中共國對城市人口管理其實仲嚴過香港
外地農民戶藉嘅人
無論喺北京讀幾耐書，做幾耐嘢都好
都無辦法轉為北京戶藉=無資格享用北京市政府嘅福利
子女唔可以讀北京公立學校，冇錢讀北京私校嘅話，要個仔返鄉下農村先有公立學校讀
如果北京市政府覺得人口太多，就係前幾個月，一下就踢曬班低端人口返鄉下

喺香港讀7年書就轉到香港身份證

其實澳珠先進過港豬，大橋通左已經開始一點兩檢，即係澳珠拍住坐驗完ID即查埋支那証，自助就暫時得澳豬得，不過老實拆關遲早啦！！！

早幾日大姦區policy已吹港澳車牌直入廣東，珠海橫琴好快行先！！！

珠海我一早有樓幾熟個邊D野...

樓上紅色大字 講野又無料到 搏俾人block?

佢講一大輪廢話.....都係圍繞炒樓....
話比人知佢層樓好大機會爆升...

所有政 經 學術話都可以變成炒炒炒

港珠澳口岸搬埋去同澳門珠海一齊仲好啦

日日賭

拆左算啦，仲搬乜鬼
做俾邊個睇

即係好似深圳灣咁？

一地兩檢又屌 一地一檢又屌

稅收共享 支持

係呀，我鋪鋪輸得好撚慘！！！！

咪賭你冚家冇女人做雞囉！！！

拆關咪唔屌囉

你有學術？？？乜撚學歷咁巴撚閉呀？？？？？

我就只係小小UST-K EMBA乍！！！

講埋啦，下一步澳珠好快會先行單向清關查檢添！！！！

係，深圳灣同呢個蓮花大橋新安排都係派港澳海關喺大陸境內執港澳法律

即係深圳灣咁樣囉
一地兩檢係大陸果邊不嬲

有新嘢唔代表拎走現有既嘢架……

珠海拱北同澳門嘅界線，珠海有退後幾十米（即又割咗地俾澳門）

現時澳門拱北出境大樓前，有個葡式古拱門仔嘅古蹟擺喺度，嗰個先係「真。關閘」，係滿清同葡萄牙定落嘅地界

澳門真係好廢

佢由高登嗰陣都係咁，一早block咗

原來我已經block咗

所以不如來港好過

逢支必，無辦法。支那=人類公敵

一檢？

算出境定入境？

應該話仲算唔算邊境

個九錢一心真係好撚戇鳩 下下紅色大字 見到都即刻拉落去唔想睇啲大字

澳門

香港唯一希望就係玩焦土
即時宣布恢復抵壘政策
範圍擴展至香港特別行政區範圍 包括深圳灣口岸
一落地就有資格申請永久居民
唔好講單程證 大陸一定自由行都cut埋

仲未block?

我有啲唔明，點解港豬澳Y型橋，個過關位要set喺個每一邊橋嘅起點
要落車過香港關>上車過橋>再落車過澳門關（或珠海關）>再上車入澳門（或珠海）市區

點解唔喺Y字嘅中間點人工島同時set曬三地嘅關卡，咁咪落一次車咪得囉

澳門同珠海有咩分別 拆左佢好過

因為咁即係割地俾香港

最唔明佢個稅收共享會係點
即係珠海可以共享澳門啲賭稅收入
咁同送錢冇乜分別
雖然依家已經比晒廣東省攞嚟投資

點樣一地一檢
有冇d 奇怪野係大陸唔禁澳門禁 例如狗肉？

iphone 免稅
有新奇士橙食

澳門政府勁呀

令到阿爺不斷要求珠海割地畀澳門。反觀香港..........

不過澳門支那化比香港嚴重

睇過d民工紀錄片 做下等工無錢 d仔女又無戶籍 考高考又有問題 好多都要返鄉下
香港就茶到水到一條龍服務 你話唔係種族清走都唔信

好似話橫琴個度會再加多個關口
點會有機會俾你走嘢上去

研究橫琴與澳門GDP和稅收共享分成的政策安排。

同屋企人過去橫琴個陣聽講係貨物關，入横琴會有個閘門係度
全部車行過都要過閘，應該用嚟detect車牌
不過我地去到呢啲閘都係長開
話到時澳門車可以唔洗大陸牌入横琴，但係就出唔到横琴島